\begin{figure}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\draw[dashed, step=.6cm, very thin, gray, shift = {(-2.1, -2.1)}] (0, 0) grid (4.2,
				4.2);
			\node[circle, draw=blue!50, fill=blue!20, inner sep = 0] at (0,0)
				{\color{blue} $-$};
			\foreach \i in {-3, -2, -1, 0, 1, 2, 3}{
				\node at (\i*0.6, 2.4) {\color{black} $+$};
				\node at (\i*0.6, -2.4) {\color{black} $+$};
				\node at (2.4, \i*0.6) {\color{black} $+$};
				\node at (-2.4, \i*0.6) {\color{black} $+$};
			}
			\def\m{
				{1,1,1,-1,-1,1,-1},
				{1,1,-1,1,-1,1,1},
				{-1,-1,1,-1,1,1,1},
				{1,-1,-1,-1,1,1,1},
				{-1,1,1,-1,1,1,1},
				{-1,-1,-1,1,-1,-1,1},
				{1,-1,1,-1,-1,-1,1},
			}
			\foreach[count = \i] \row in \m{
				\foreach[count = \j] \cell in \row{
					\ifnum\cell = 1
						\node[circle, draw=red!50, fill=red!20, inner sep = 0] at 
							(\i*0.6 - 2.4, \j*0.6 - 2.4) {\color{red} $+$};
					\else
						\node[circle, draw=blue!50, fill=blue!20, inner sep = 0] at 
							(\i*0.6 - 2.4, \j*0.6 - 2.4) {\color{blue} $-$};
					\fi
				}
			}
			\draw[blue, thick] (-2.1, 2.1) -- (-1.5, 2.1) -- (-1.5, 1.5) -- 
				(-2.1, 1.5) -- (-2.1, 2.1);
			\draw[blue, thick] (-2.1, 0.9) -- (-0.9, 0.9) -- (-0.9, 0.4) -- 
				(-1.0, 0.3) -- (-1.5,0.3) -- (-1.5, -0.2) -- 
				(-1.6, -0.3) -- (-2.1, -0.3) -- (-2.1, 0.9);
			\draw[blue, thick] (-0.9, -2.1) -- (-0.3, -2.1) -- (-0.3, -1.5) --
				(0.2, -1.5) -- (0.3, -1.4) -- (0.3, -0.3) --
				(0.8, -0.3) -- (0.9, -0.2) -- (0.9, 0.2) --
				(0.8, 0.3) -- (-0.8, 0.3) -- (-0.9, 0.2) --
				(-0.9, -0.2) -- (-0.8, -0.3) -- (-0.3, -0.3) --
				(-0.3, -0.9) -- (-0.8, -0.9) -- (-0.9, -1.0) --
				(-0.9, -2.1);
			\draw[blue, thick] (-1.5, -0.9) -- (-1.0, -0.9) -- (-0.9, -0.8) --
				(-0.9, -0.4) -- (-1.0, -0.3) -- (-1.4, -0.3) -- 
				(-1.5, -0.4) -- (-1.5, -0.9);
			\draw[blue, thick] (0.9, 1.5) -- (2.1, 1.5) -- (2.1, -0.3) --
				(1.6, -0.3) -- (1.5, -0.2) -- (1.5, 0.3) -- (1, 0.3) --
				(0.9, 0.4) -- (0.9, 1.5);
			\draw[blue, thick] (0.3, -2.1) -- (1.5, -2.1) -- (1.5, -1.5) --
				(2.1, -1.5) -- (2.1, -0.9) -- (1.5, -0.9) -- (1.5, -0.4) --
				(1.4, -0.3) -- (1.0, -0.3) -- (0.9, -0.4) -- (0.9, -1.5) --
				(0.4, -1.5) -- (0.3, -1.6) -- (0.3, -2.1);

			%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
			
			\draw[dashed, step=.6cm, very thin, gray, shift = {(-2.1, -2.1)}] (7.2, 0)
				grid (11.2, 4.2);
			\node[circle, draw=blue!50, fill=blue!20, inner sep = 0] at (7.2,0)
				{\color{blue} $-$};
			\foreach \i in {-3, -2, -1, 0, 1, 2, 3}{
				\node at (7.2 + \i*0.6, 2.4) {\color{black} $+$};
				\node at (7.2 + \i*0.6, -2.4) {\color{black} $+$};
				\node at (7.2 + 2.4, \i*0.6) {\color{black} $+$};
				\node at (7.2 -2.4, \i*0.6) {\color{black} $+$};
			}
			\def\m{
				{1,1,1,-1,-1,1,-1},
				{1,1,-1,1,-1,1,1},
				{1,1,1,1,1,1,1},
				{1,1,1,1,1,1,1},
				{-1,1,1,1,1,1,1},
				{-1,-1,-1,1,-1,-1,1},
				{1,-1,1,-1,-1,-1,1},
			}
			\foreach[count = \i] \row in \m{
				\foreach[count = \j] \cell in \row{
					\ifnum\cell = 1
						\node[circle, draw=red!50, fill=red!20, inner sep = 0] at 
							(7.2 + \i*0.6 - 2.4, \j*0.6 - 2.4) {\color{red} $+$};
					\else
						\node[circle, draw=blue!50, fill=blue!20, inner sep = 0] at 
							(7.2 + \i*0.6 - 2.4, \j*0.6 - 2.4) {\color{blue} $-$};
					\fi
				}
			}
			\draw[blue, thick] (7.2-2.1, 2.1) -- (7.2-1.5, 2.1) -- (7.2-1.5, 1.5) -- 
				(7.2-2.1, 1.5) -- (7.2-2.1, 2.1);
			\draw[blue, thick] (7.2-2.1, 0.9) -- (7.2-0.9, 0.9) -- (7.2-0.9, 0.4) -- 
				(7.2-1.0, 0.3) -- (7.2-1.5,0.3) -- (7.2-1.5, -0.2) -- 
				(7.2-1.6, -0.3) -- (7.2-2.1, -0.3) -- (7.2-2.1, 0.9);
			\draw[blue, thick] (7.2-0.9, -2.1) -- (7.2-0.3, -2.1) -- (7.2-0.3, -1.5) --
				(7.2 + 0.2, -1.5) -- (7.2 + 0.3, -1.4) -- (7.2 + 0.3, -0.3) --
				(7.2 + 0.8, -0.3) -- (7.2 + 0.9, -0.2) -- (7.2 + 0.9, 0.2) --
				(7.2 + 0.8, 0.3) -- (7.2-0.8, 0.3) -- (7.2-0.9, 0.2) --
				(7.2-0.9, -0.2) -- (7.2-0.8, -0.3) -- (7.2-0.3, -0.3) --
				(7.2-0.3, -0.9) -- (7.2-0.8, -0.9) -- (7.2-0.9, -1.0) --
				(7.2-0.9, -2.1);
			\draw[blue, thick] (7.2-1.5, -0.9) -- (7.2-1.0, -0.9) -- (7.2-0.9, -0.8) --
				(7.2-0.9, -0.4) -- (7.2-1.0, -0.3) -- (7.2-1.4, -0.3) -- 
				(7.2-1.5, -0.4) -- (7.2-1.5, -0.9);
			\draw[blue, thick] (7.2 + 0.9, 1.5) -- (7.2 + 2.1, 1.5) -- (7.2 + 2.1, -0.3) --
				(7.2 + 1.6, -0.3) -- (7.2 + 1.5, -0.2) -- (7.2 + 1.5, 0.3) -- (7.2 + 1, 0.3) --
				(7.2 + 0.9, 0.4) -- (7.2 + 0.9, 1.5);
			\draw[blue, thick] (7.2 + 0.3, -2.1) -- (7.2 + 1.5, -2.1) -- (7.2 + 1.5, -1.5) --
				(7.2 + 2.1, -1.5) -- (7.2 + 2.1, -0.9) -- (7.2 + 1.5, -0.9) -- (7.2 + 1.5, -0.4) --
				(7.2 + 1.4, -0.3) -- (7.2 + 1.0, -0.3) -- (7.2 + 0.9, -0.4) -- (7.2 + 0.9, -1.5) --
				(7.2 + 0.4, -1.5) -- (7.2 + 0.3, -1.6) -- (7.2 + 0.3, -2.1);

			%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

			\node[] at (3.6, 0) {$\Longrightarrow$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\caption{A sinistra un generico stato $\omega$ con i cammini che racchiudono
	le zone con spin negativo in blu. A destra lo stato associato $\bar{\omega}$
	di energia più bassa (gli spin nel cammino centrale hanno cambiato segno).}
	\label{fig:peierls}
\end{figure}
